片證警濫暴 查數年零處分

片證警濫暴 查數年零處分

陳先生指當晚被打至血液滲入手機螢幕（左圖），他翻查各大傳媒片段都無法辨認施襲警員。張志華攝

【堅持追究】

【本報訊】警方處理反送中運動被指濫暴，甚至傷及無辜。8月4日將軍澳遊行後，街坊陳先生遭無展示編號警員扑穿頭，傷口逾四厘米長，要入院縫九針，他向投訴警察課投訴，但對調查不抱厚望。記者追蹤過去「有相有片」投訴警員施暴個案，有個案調查1,244日始獲回覆證實警員濫權，但警方拒透露採取甚麼紀律行動，又稱沒有充足證據警員涉及刑事罪行。

記者：潘柏林

相關新聞：閃耀獅子山

「我隻手係滿手血喇！當時我幫爸爸止血」。21歲的Anson仍然難忘8月4日當晚父親遭防暴警察用警棍扑穿頭，止血敷料由白轉紅。Anson向警員大叫：「爸爸係食緊薄血丸，如果佢有乜事呢，佢哋全部、香港警隊都要負全責。」其父陳先生今年2月中風，要吃俗稱「薄血丸」的抗凝血藥，副作用是受傷後流血難止。

無展示編號 舉證有難度

事隔兩周，陳先生清晰記得被扑穿頭的感覺，當下頭暈和腳軟，坐倒地下後皮膚涼一涼，才知傷口血流不止。陳先生說，自己只是住附近街坊，當晚沒有參與示威者堵路，與兒子落樓到公園就見街坊喝罵到場的防暴警察，他上前用手機拍攝，突然防暴警察衝前驅散，陳先生轉身離開時頭部中棍。

救護車送陳先生到將軍澳醫院，醫生指傷口不規則和長四至五厘米，為了盡快止血，不注射麻醉藥就要縫針。陳先生形容針線在頭皮穿插，傷口縫了九針，「拮你啲皮膚穿過啦，拉緊佢，你感覺得到嘅」。記者聽得毛骨悚然，陳先生指頭皮不太敏感，不算太痛。

經此一役，陳先生對警察濫權由質疑變肯定，「我𠵱家用咗個頭、流咗我自己嘅血，就更加好肯定話畀大家知，其實佢肯定係用暴力嘅，係過份武力嘅」。

陳先生本月向投訴警察課投訴，但舉證有難度，因警察沒有展示編號，頭盔亦遮蔽樣貌，翻查各大傳媒片段都無法辨認施襲警員，「係咪真係可以還我公道呢？坦白講，我就信心唔大」。

記者追蹤過去「有相有片」投訴警員施暴個案。油漆工梁偉文2014年在旺角遭警員插眼和屈手，導致左手骨折和眼睛微絲血管爆裂，他更被控告襲警。2015年1月律政司撤回控罪，同月梁偉文向投訴警察課投訴警察濫用職權。

相關新聞：港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議

將軍澳街坊陳先生本月4日遭警扑穿頭，服食薄血藥的他血流難止。

男子遭插眼 警1,244日始覆

投訴警察課經歷1,244日調查，去年6月25日終回覆「濫用職權」投訴證明屬實；警員在處理人群時態度不恰當，「行為不當」投訴列為未經舉報但證明屬實。惟警方稱，沒有充足證據支持涉及刑事罪行。梁偉文本月再收到回覆，涉事高級警員謝勝鑑紀律處分尚未完成，警方亦拒絕透露是何種紀律處分。

梁偉文指，現時監警機制無法制衡警察濫權，「單案2014年發生，𠵱家去到2019年喇！都係未處分到個警察，咁有乜用呢？」他指，近月反送中運動，警員全無展示編號，被毆打或濫捕市民根本無法追究，「你冇一個編號畀我去投訴，咁我究竟可以投訴邊一位警員呢？」

上一則
上一則
建制的士遊行 每位司機派800元

下一則
下一則
投訴人民事索償 警即暫停調查

閃耀獅子山
港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議
前晚港鐵保安打人掀民憤
200站務員聯署 促管理層追究警方
警剝光女被捕者 搜身凌辱
警察通例指須顧及被搜者尊嚴
警拒答是否必須簽同意書
醫管局：醫護聯絡被捕者家人或負刑責
中共大清算 航空界炒14人
員工發公開信 轟國泰違《基本法》
工會主席fb發聲變「罪證」
兩機師禁飛經內地空域
5,000會計師遊行 抗內地干預
無綫疑秋後算賬解僱20人
和你塞機場 港府警告違法
機管局獲批延續禁制令
警反對荃葵青遊行 僅批荃灣集會
拉橫額罷買 銀髮族：支持細路
天主教區稱尊重罷課
稱元朗恐襲有預謀 涉50人 控方：白衣 黑衣曾互襲
被告非住圍村 當日無穿白衫
襲《環時》記者案 被告另涉用傘戳警
加領館暫停職員北上公幹
中共維穩 沒收劉曉波好友出境證
馬季開鑼日 林鄭首缺席特首盃
連登仔登報眾籌獲673萬
YouTube封鎖210五毛頻道
建制的士遊行 每位司機派800元
投訴人民事索償 警即暫停調查
警車涉撞途人後不顧而去
監警會聘外援 不查警員責任
荃威疑種票 福建戶8人3姓
年輕選民急增 泛民搶灘
盧建民：旺角騷亂有警扮示威者
律政司不反對罵警見習律師執業
記協斥《文匯》抹黑濫發會員證
港人征白朗峯 舉光復香港旗幟
60公里長 13.5萬人參與照亮香港之路